<resources>
    <!-- App general -->
    <string name="app_name">DidaktikApp</string>
    <string name="choose_language">Elige un idioma</string>
    <string name="language_eu">Euskera</string>
    <string name="language_es">Castellano</string>
    <string name="language_en">Inglés</string>
    <string name="menu_change_language">Cambiar idioma</string>
    <string name="menu_name">Ajustes</string>
    <string name="exit">Cerrar desplegable</string>
    <string name="restart">Reiniciar los juegos</string>
    <!-- Botones -->
    <string name="intro_button">Comenzar</string>
    <string name="intro_play_button">Empezar juego</string>
    <!-- Introducción -->
    <string name="intro_title">¡Vamos a descubrir Barakaldo, de lo rural a lo moderno!</string>
    <string name="intro">¡Hola, chicas y chicos! ¡Soy Jolín, el personaje más fiestero de
        Barakaldo! Me encanta que estéis aquí, porque juntos vamos a descubrir cómo este lugar
        tan bonito ha pasado de ser un pueblo rural lleno de caseríos a una ciudad moderna y llena
        de vida. A lo largo del camino visitaremos lugares muy especiales, resolveremos juegos y
        retos, y conoceremos historias sorprendentes de nuestro pueblo.

        ¡Preparad vuestros ojos curiosos y vuestras ganas de aprender! Cada vez que superéis una
        prueba, ¡desbloquearéis fotos antiguas y actuales de Barakaldo! Al final del viaje…¡os
        espera una sorpresa y un diploma por convertiros en verdaderos exploradores barakaldeses!

        ¿Listos? ¡Pues venga! ¡Vamos a descubrir Barakaldo, de lo rural a lo moderno!</string>
    <!-- Juego 1 -->
    <string name="title1">La Ermita de Santa Agueda</string>
    <string name="texto1_intro">Hace muchos años, Barakaldo era un pueblo rodeado de campos,
        caseríos y montes. Las familias se ayudaban entre sí, cultivaban sus alimentos y acudían a
        la ermita de Santa Águeda para celebrar fiestas y pedir protección. La ermita era un lugar
        muy importante para la gente del pueblo, porque allí se reunían para cantar, comer y
        compartir momentos juntos. Con el tiempo, Barakaldo fue cambiando, pero la ermita todavía
        nos recuerda cómo empezó todo.</string>
    <string name="pregunta1">¿Qué cosas crees que todavía siguen igual?</string>
    <string name="respuesta1_a">a) La ermita sigue en pie</string>
    <string name="respuesta1_b">b) Ya no hay montes</string>
    <string name="respuesta1_c">c) No hay fiestas</string>
    <!-- Juego 2 -->
    <string name="texto2_intro">La iglesia de San Vicente ha sido el corazón del pueblo durante
        muchos años. Aquí se reunía la gente para rezar, celebrar fiestas y encontrarse con sus
        vecinos. Observa con atención la foto de la iglesia y fíjate en los elementos que la
        forman: el Coro, el Altar, el Vía Crucis, el Sagrario, la Puerta Principal, la Nave
        Central… Cada uno tiene su función y nos ayuda a conocer cómo era la vida en aquel
        tiempo.</string>
    <!-- Juego 3 -->
    <string name="texto3_intro">En el mercado de Barakaldo la gente compraba alimentos y se
        encontraba con sus vecinos. Aquí se vendían productos muy típicos: las alubias de
        Barakaldo, los talos, el bacalao al pil-pil y dulces caseros. El mercado era un lugar lleno
        de olores, colores y sonidos. Observa las pistas de la sopa de letras y encuentra las
        palabras que corresponden a estos alimentos.</string>
    <string name="pista3_1">Legumbre muy típica de Barakaldo, se come en guisos</string>
    <string name="pista3_2">Se come en fiestas y se hace de maíz</string>
    <string name="pista3_3">Pescado que se cocina al pil-pil</string>
    <string name="pista3_4">Dulce típico de repostería de Barakaldo</string>
    <string name="respuesta3_1">ALUBIAS</string>
    <string name="respuesta3_2">TALOS</string>
    <string name="respuesta3_3">BACALAO</string>
    <string name="respuesta3_4">PASTEL</string>
    <!-- Juego 4 -->
    <string name="texto4_intro">El edificio Ilgner fue muy importante para Barakaldo. Aquí se
        producía electricidad para las fábricas y talleres. Gracias a la energía, las máquinas
        podían funcionar y la ciudad creció mucho. En este lugar trabajaban ingenieros, mecánicos
        y electricistas. El edificio sigue en pie y nos recuerda cómo empezó la industria
        moderna.</string>
    <!-- Juego 5 -->
    <string name="texto5_intro">Hace muchos años, Barakaldo era un lugar lleno de fábricas y
        trenes. Desde las montañas cercanas se sacaba hierro, y los cargaderos eran construcciones
        enormes que servían para cargar el mineral en los barcos. Los trenes traían el hierro y
        los estibadores lo movían hasta los barcos que lo llevaban a otras ciudades. Gracias a
        este trabajo, Barakaldo se hizo muy importante en la industria.</string>
    <string name="mensaje5_1">Por aquí llegaban los trenes con el hierro.</string>
    <string name="mensaje5_2">El hierro se cargaba en los barcos que iban a otros países.</string>
    <string name="mensaje5_3">Los cargaderos ayudaron a que Barakaldo creciera mucho.</string>
    <!-- Juego 6 -->
    <string name="texto6_intro">En el Barakaldo industrial, los trenes transportaban el hierro
        desde las minas hasta los cargaderos, donde se subía a los barcos. Gracias al ferrocarril,
        muchas fábricas podían trabajar sin parar, y los trabajadores viajaban cada día en estos
        trenes. El tren fue uno de los motores que hizo crecer a Barakaldo.</string>
    <!-- Juego 7 -->
    <string name="texto7_intro">El Palacio Munoa fue la casa de una familia muy rica. Mientras
        muchas personas trabajaban en las fábricas, aquí se celebraban fiestas y bailes. Tenía
        jardines, cuadros y muebles elegantes. Hoy el Palacio Munoa es un parque abierto para
        todos, donde podemos pasear y disfrutar de la historia de Barakaldo.</string>
    <string name="titulo5_columna1">Obreros</string>
    <string name="titulo5_columna2">Burgueses</string>
    <!-- Juego final -->
    <string name="textofinal_intro">Barakaldo ha cambiado mucho desde sus orígenes rurales hasta
        hoy. Tenemos fábricas antiguas, iglesias, palacios y parques que nos cuentan su historia.
        Todos estos lugares forman parte de nuestro patrimonio, y debemos cuidarlos para que las
        futuras generaciones también los conozcan.</string>
    <string name="reflexionfinal">Yo cuidaría ___ porque...</string>
</resources>