<resources>
    <!-- App general -->
    <string name="app_name">DidaktikApp</string>
    <string name="choose_language">Aukeratu hizkuntza bat</string>
    <string name="language_eu">Euskara</string>
    <string name="language_es">Gaztelania</string>
    <string name="language_en">Ingelesa</string>
    <string name="menu_change_language">Hizkuntza aldatu</string>
    <string name="menu_name">Ezarpenak</string>
    <string name="exit">Itxi goitibeherako</string>
    <string name="restart">Partidak berrabiarazi</string>
    <string name="snackbar">Lehenik eta behin, 7 joko guztiak osatu behar dituzu</string>
    <string name="snackbar2">Lehenik eta behin 7 jokoak eta azken jokoa osatu behar dituzu</string>
    <!-- Botones -->
    <string name="intro_button">Hasi</string>
    <string name="intro_play_button">Hasi jokoa</string>
    <!-- Introducción -->
    <string name="intro_title">Ezagutu dezagun Barakaldo, landa-eremutik modernora!</string>
    <string name="intro">Kaixo guztioi! Jolín naiz, Barakaldoko pertsonaiarik dibertigarriena! Oso
        pozik nago hemen zaudela, elkarrekin ezagutuko baitugu nola eraldatu den leku eder hau
        baserriz betetako landa-herrixka batetik hiri moderno eta bizigarri batera. Bidean zehar,
        leku oso bereziak bisitatuko ditugu, jokoak eta erronkak konponduko ditugu, eta gure
        herriari buruzko istorio harrigarriak ikasiko ditugu.

        Prestatu zure begi jakin-minak eta ikasteko gogoa! Erronka bat gainditzen duzun bakoitzean,
        Barakaldoko argazki zahar eta berriak desblokeatuko dituzu! Bidaiaren amaieran... sorpresa
        bat eta diploma bat zain dituzu benetako Barakaldoko esploratzaile bihurtzeagatik!

        Prest? Goazen! Ezagutu dezagun Barakaldo, landa-eremutik modernora!</string>
    <!-- Juego 1 -->
    <string name="texto1_intro">Duela urte asko, Barakaldo zelai, baserri eta mendiz inguratutako
        herria zen. Familiek elkarri laguntzen zioten, beren janaria hazten zuten eta Santa Agedako
        ermitara joaten ziren jaiak ospatzera eta babesa eskatzera. Ermita oso leku garrantzitsua
        zen herritarrentzat, bertan biltzen baitziren abesteko, jateko eta uneak elkarrekin
        partekatzeko. Denborarekin, Barakaldo aldatu egin zen, baina ermitak oraindik ere
        gogorarazten digu nola hasi zen dena.</string>
    <string name="pregunta1">Zein gauza uste duzu berdin jarraitzen dutela?</string>
    <string name="respuesta1_a">a) Ermita zutik dago oraindik</string>
    <string name="respuesta1_b">b) Ez dago mendi gehiago</string>
    <string name="respuesta1_c">c) Ez dago alderdirik</string>
    <!-- Juego 2 -->
    <string name="texto2_intro">San Bizente eliza herriaren bihotza izan da urte askotan. Bertan
        biltzen zen jendea otoitz egiteko, jaiak ospatzeko eta bizilagunekin biltzeko. Begiratu
        arretaz elizaren argazkiari eta erreparatu hura osatzen duten elementuei: Korua, Aldarea,
        Gurutz-bidea, Sagrarioa, Ate Nagusia, Nabe Nagusia… Bakoitzak bere funtzioa du eta garai
        hartako bizitza nolakoa zen ulertzen laguntzen digu.</string>
    <!-- Juego 3 -->
    <string name="texto3_intro">Barakaldoko merkatuan, jendeak janaria erosten zuen eta
        bizilagunekin elkartzen zen. Produktu tipikoak saltzen ziren bertan: Barakaldoko
        babarrunak, taloak (arto tortillak), pil-pil saltsan egindako bakailaoa eta etxeko gozoak.
        Merkatua usain, kolore eta soinuz betetako lekua zen. Begiratu hitz-bilaketako pistak eta
        aurkitu janari hauei dagozkien hitzak.</string>
    <string name="pista3_1">Barakaldoko lekale tipikoa da, gisatuetan jaten dena.</string>
    <string name="pista3_2">Festetan jaten da eta artoz egiten da.</string>
    <string name="pista3_3">Arraina pil-pil saltsan prestatua</string>
    <string name="pista3_4">Barakaldoko gozo tipikoa</string>
    <string name="respuesta3_1">BABARRUNAK</string>
    <string name="respuesta3_2">TALOAK</string>
    <string name="respuesta3_3">BAKAILAOA</string>
    <string name="respuesta3_4">TARTA</string>
    <!-- Juego 4 -->
    <string name="texto4_intro">Ilgner eraikina oso garrantzitsua izan zen Barakaldorentzat.
        Bertan, elektrizitatea ekoizten zen lantegi eta tailerretarako. Energiari esker, makinak
        funtziona zezaketen, eta hiria nabarmen hazi zen. Ingeniariek, mekanikariek eta
        elektrizistek lan egin zuten hemen. Eraikinak zutik dirau oraindik eta gogorarazten digu
        nola hasi zen industria modernoa.</string>
    <!-- Juego 5 -->
    <string name="texto5_intro">Duela urte asko, Barakaldo fabrika eta trenez betetako lekua zen.
        Burdina inguruko mendietatik ateratzen zen, eta kargatzeko kaiak mea itsasontzietan
        kargatzeko erabiltzen ziren egitura erraldoiak ziren. Trenek ekartzen zuten burdina, eta
        portuko langileek beste hiri batzuetara eramaten zuten itsasontzietara eramaten zuten.
        Lan horri esker, Barakaldo oso garrantzitsua bihurtu zen industrian.</string>
    <string name="mensaje5_1">Hona iristen ziren burdina zeramaten trenak.</string>
    <string name="mensaje5_2">Burdina beste herrialde batzuetara zihoazen itsasontzietan kargatzen zen.</string>
    <string name="mensaje5_3">Kargalekuek Barakaldo asko hazten lagundu zuten.</string>
    <!-- Juego 6 -->
    <string name="texto6_intro">Barakaldo industrialaren erdigunean, trenek burdin mea meategietatik
        kargalekuetara garraiatzen zuten, eta handik itsasontzietan kargatzen zuten. Trenbideari
        esker, fabrika askok etengabe funtziona zezaketen, eta langileak egunero bidaiatzen zuten
        tren horietan. Trenbidea izan zen Barakaldoren hazkundearen eragile nagusietako bat.\n
    Sakatu botoiak hurrenkera honetan: 1. → Meategia → 2. Trena → 3. Kargalekua → 4. Ontzia</string>
    <!-- Juego 7 -->
    <string name="texto7_intro">Munoa Jauregia familia oso aberats baten etxea izan zen. Jende
        askok lan egiten zuen bitartean lantegietan, festak eta dantzaldiak egiten ziren bertan.
        Lorategiak, margolanak eta altzari dotoreak zituen. Gaur egun, Munoa Jauregia guztiontzat
        irekitako parke bat da, non paseatu eta Barakaldoko historiaz gozatu dezakegun.</string>
    <string name="titulo5_columna1">Langileak</string>
    <string name="titulo5_columna2">Burgesa</string>
    <!-- Juego final -->
    <string name="final_name">Amaiera jokoa</string>
    <string name="textofinal_intro">Barakaldo asko aldatu da bere landa-jatorritik gaur egunera
        arte. Bere istorioa kontatzen duten fabrika, eliza, jauregi eta parke zaharrak ditugu.
        Leku horiek guztiak gure ondarearen parte dira, eta zaindu egin behar ditugu etorkizuneko
        belaunaldiek ere ezagutu ditzaten.</string>
    <string name="reflexionfinal">___ zainduko nuke zeren eta...</string>
    <!-- Diploma -->
    <string name="diploma_name">Diploma</string>
</resources>